\begin{problem}{攻城計畫 (attackplan)}{standard input}{standard output}{3 seconds}{256 megabytes}

敵人共有 $n$ 個據點，由 $m$ 條雙向道路互相連接。第 $i$ 條道路連接的是第 $u_i$ 個和第 $v_i$ 個據點，且該道路的長度為 $w_i$，代表要通過該道路需要花費 $w_i$ 秒。保證任意兩個據點之間都是直接或間接的連接的。

現在，你組織了一個 $n$ 個人的部隊，想要佔領敵人全部的據點。一開始（第 $0$ 秒時），所有人都在第 $s$ 個據點。

每個據點都有兩個數值代表其進攻的難度；當兵隊抵達第 $i$ 個據點的時候，根據抵達的小隊人數是否大於一，執行下列兩種操作之一：

\begin{enumerate}
  \item 如果小隊人數至少有兩個人或更多，則派遣部隊的其中一個人開始進攻該據點，其餘人繼續移動。留下來的那個人將會花 $a_i$ 秒（從他開始進攻的時間算起）成功佔領據點。

  \item 如果小隊人數只有一人，則直接開始進攻該據點。已知他將會花 $b_i$ 秒（從他開始進攻的時間算起）成功佔領該據點。
\end{enumerate}

因為被小隊拋下一個人進攻會很不甘情願，所以對於每個據點都滿足 $a_i \geq b_i$ 的性質。

在兵隊移動的時候，你可以自由指揮。兵分多路的時候，每個路拆分出來的小隊人數將由你自由決定（其中幾條路也可以 $0$ 個人走）。需要特別注意的規則是：你無法讓一個小隊移動到有人正在進攻或是已經進攻完成的據點，也不能讓兩個小隊同時抵達同一個據點。

在你的精心指揮下，最快需要幾秒才可以將所有據點都佔領？


\InputFile
第 $1$ 行：$n \;\; m \;\; s$

第 $2$ 行：$a_1 \;\; a_2 \;\; a_3 \;\; \ldots \;\; a_n$

第 $3$ 行：$b_1 \;\; b_2 \;\; b_3 \;\; \ldots \;\; b_n$

第 $3+i$ 行（$1 \le i \le m$）：$u_i \;\; v_i \;\; w_i$


\OutputFile
輸出一個整數：將所有據點都攻佔完畢的最短時間。


\Scoring
\begin{itemize}
  \item $1 \leq n, m \leq 10^5$。
  \item $1 \leq b_i \leq a_i \leq 10^{9}$（$1 \leq i \leq n$）。
  \item $1 \leq w_i \leq 10^4$（$1 \le i \leq m$）。
  \item $1 \leq u_i, v_i \leq n$（$1 \leq i \leq m$）。
  \item $u_i \neq v_i$（$1 \leq i \leq m$）。
  \item 所有輸入都是整數。
\end{itemize}

\begin{center}
\begin{tabular}{ccl} \hline
  \bf{子任務} & \bf{分數} & \bf{額外輸入限制} \\ \hline
  $1$ & $32$ & $m = n-1$。\\
  $2$ & $29$ & $a_i = b_i$（$1 \leq i \leq n$）。\\
  $3$ & $15$ & $n, m \leq 100$、$b_i \leq a_i \leq 100$（$1 \leq i \le n$）、$w_i \leq 100$（$1 \leq i \leq m$）。\\
  $4$ & $24$ & 無額外限制。\\
\hline \end{tabular}
\end{center}


\Examples

\begin{example}
\exmpfile{example.01}{example.01.a}%
\exmpfile{example.02}{example.02.a}%
\end{example}

\Note
以下為範測二的最佳解流程：

\begin{itemize}
  \item 第 $0$ 秒：$4$ 個人都在據點 $2$；派 $1$ 個人進攻，$3$ 個人往據點 $3$ 移動。

  \item 第 $2$ 秒：$3$ 個人抵達據點 $3$；派 $1$ 個人進攻，$1$ 個人往據點 $1$ 移動，$1$ 個人往據點 $4$ 移動。

  \item 第 $5$ 秒：據點 $2$ 的人與據點 $3$ 的人完成進攻了。與此同時，$1$ 個人抵達據點 $1$ 並原地開始進攻。

  \item 第 $7$ 秒：據點 $1$ 的人完成進攻了。與此同時，$1$ 個人抵達據點 $4$ 並原地開始進攻。

  \item 第 $8$ 秒：據點 $4$ 的人完成進攻了。
\end{itemize}


\end{problem}

